騰訊WeTV台灣上架掀爭議

2019年05月13日

騰訊WeTV台灣上架掀爭議

WeTV是由騰訊透過香港子公司所提供港澳台的服務，已在蘋果App Store上架。

大陸多個影音平台準備登陸台灣輸出文化軟實力，其中科網龍頭騰訊旗下的騰訊視頻（WeTV）近期在台灣App Store悄悄上架，透過騰訊香港子公司提供港澳台的服務，並招募收費會員，事件引發大陸影音串流來台落地的爭議。台灣業界表示，目前WeTV有收會員費，顯然已有在經營台灣業務，面臨大陸紅潮來襲，擔心大陸打資金戰獨霸市場。

在台灣App Store上架的WeTV，圖標與騰訊是同商標，App Store上架的訊息，WeTV用戶可選擇訂閱一個月、三個月、一年等，費用介乎190元至560新台幣（48至142港元）不等，加上WeTV已設台灣facebook粉絲專頁，種種舉措顯示其已做好進軍台灣的準備。

視訊串流不開放陸資經營

資料顯示，騰訊視頻在港澳台地區推出WeTV服務，由香港地區子公司營運。國家通訊傳播委員會（NCC）表示，視訊串流現階段不開放陸資來台經營，對於相關投資限制及規範，NCC表示，要交由陸委會、投審會、文化部等處理。

另外，大陸全國政協主席汪洋日前會見兩岸媒體高層，堅持九二共識，探索兩制台灣方案，稱時與勢都在大陸：「搞台獨，把寶壓在外國勢力上是靠不住的」。

總統蔡英文昨表示，汪洋的談話證實大陸對台灣媒體的施壓，對台灣民主、新聞自由及內政很大的干擾，對此加以譴責。

台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
深圳頻掃假名牌 疑向外資示好

下一則
下一則
孟晚舟新居距華領館450米 值逾8,000萬多人進出居民嘆毀安寧

快bam

有錢睇netflex好過
再唔係youtube sponsor都唔益佢啦

Bilibili同土豆唔係台灣已經有